% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=2e5df&id=2N40-5&n=2&d=10&s=4
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation simple
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Factoriser les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
  $A=2a+8b$\\
   $B=28x+49x^2$
  \\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=2e5df&id=2N40-5&n=2&d=10&s=4&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item $A=2a+8b$\\
    $\phantom{A}=2a+2\times4b$\\
    $\phantom{A}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2(a+4b)}}$
    \item $B=28x+49x^2$\\
    $\phantom{B}=7x\times4+7x\times7x$
    \\$\phantom{B}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7x(4+7x)}}$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
  Chercher un facteur commun à chacun des termes.\\
  \begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$C=14a+20b$\\$\phantom{A}=2\times7a+2\times10b$\\$\phantom{A}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2(7a+10b)}}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$D=-12x+14x^2$\\$\phantom{B}=2x\times(-6)+2x\times7x$\\$\phantom{B}=$ ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2x(-6+7x)}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $A=2(a+4b)$
    \item $B=7x(4+7x)$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}